<resources>
    <string name="app_name">تقویم بارداری</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="progressMessage">در حال بارگذاری فایل ...</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="txtDc">خطا در ارتباط با اینترنت</string>
    <string name="about"><small>طراحی و اجرا:</small> امیر حسین حیدری  </string>
    <string name="close"><big>بستن</big></string>
    <string name="music">
\nدر این اپلیکیشن سه آلبوم موسیقی آرامبخش گنجانده شده است که پس از یکبار دانلود میتوانید از آنها استفاده نمایید. همچنین در قسمت تقویم بارداری مراحل رشد جنین بصورت هفتگی و تغییرات بدن مادر ارائه شده است.
        زنان در دوران حاملگی بعلت تغییرات فیزییولوژیک و هورمون، معمولا دچار اضطراب و افسردگی با درجات مختلف می شوند که علت آن مقداری مربوط به اثرات هورمونهای جفت، تغییر فرم بدن، نگرانی از آینده خود و فرزندی که قرار است به خانواده اضافه شود همراه با مشکلات اجتماعی و مالی ، حساسیت بیش از حد را برای آنها ایجاد می کند.
از آنجا که استفاده از انواع داروهای آرام بخش بعلت اثرات نا مشخص بر فرزند آینده دچار محدودیتهایی می باشد، استفاده از موسیقی درمانی بعنوان یک راه حل در مطالعات مختلف بررسی شده است.
        نوزاد از چهار ماه قبل از تولد به صداها واکنش نشان می دهد و قادر است به محرکهای اولیه پاسخ دهد مثل ضربان قلب مادر و صدای او ، همچنین موسیقی که او گوش می دهد.
در یک مطالعه بر روی زنان حامله ای که در دوران حاملگی به موسیقی موتسارت در طول روز حداقل نیم ساعت گوش دادند مشاهده شد که نوزادان این مادران پس از تولد کمتر از آنها که این موسیقی را گوش نداده بودند حالت تهاجمی داشتند. در یک مطالعه دیگر اثر شنیدن موسیقی در دوران جنینی مشاهده شده که شنیدن موسیقی باعث بهبود یادگیری در بزرگسالی می شود هر چند مکانیزم فیزیولوژیک و مولکول آن هنوز نامعلوم است.
در این مطالعه تاثیر موسیقی در دوران قبل از زایمان را در رفتار موش بالغ اندازه گیری کردند و مقدار BDNF ( عامل نوتروفیلی از مغز) و گیرنده آن را ( تیروزین کیتاز ب ) که نقش مهمی در آموزش دارد اندازه گیری کردند و دیدند آنها که در دوران حاملگی روزانه موزیک گوش داده بودند، این دو عامل افزایش پیدا کرده و قدرت یادگیری بهتری در دوران بزرگسالی داشتند.
قدرت شنوایی جنین مدتها مورد سوال بود شنوایی جنین بستگی به ماه حاملگی و خصوصیت صدا دارد. شروع شنوایی جنین انسان از 28-26 هفتگی ( شش ماهگی) مشاهده می شود. سر و صدای جفت ، بافتهای مادر و صدای مادر نقش مهمی در تحریک شنوایی جنین در رحم دارد. جنین این صداها را و صدای مادر را بخاطر می سپارد . بیشتر مطالعات نشان دهنده توانایی تشخیص موسیقی در مغز جنین انسان است.
در یک مطالعه مشاهده شد که شنیدن موزیک در دوران حاملگی باعث کاهش فشار عصبی- عصبانیت و افسردگی در مادر می شود. در این مطالعه که روی 236 حامله بطور راندوم انجام شد ، 116 زن حامله به موزیک گوش دادند و 120 کنترل هم بدون شنیدن موزیک بودند . در گروهی که موسیقی گوش دادند ، دو هفته موسیقی داشتند ، و گروه دیگر فقط مراقبتهای دوران حاملگی معمول را داشتند، گروه گیرنده موسیقی کاهش شدید استرس بعد از دو هفته داشتند.
از این مشاهده برای تشویق زنان حامله به استفاده از موسیقی در زندگی روزانه جهت کاهش استرس و افسردگی استفاده شده است.
در یک مطالعه دیگر در چین روی 120 زن حامله ، تاثیر موسیقی در دوران بارداری آزمایش شد.در این مطالعه که بر دو گروه مساوی زنان حامله انجام شد گروهی که موسیقی گوش دادند ، روزانه 20 دقیقه برای دو روز متوالی و تاثیر عصبانیت و استرس با اندازه گیری علائم حیات و ضربان قلب جنین انجام شد.
در گروهی که موسیقی گوش دادند بطور واضحی عصبانیت و اضطراب کمتر از گروهی بود که موسیقی گوش ندادند.
چنین نتیجه گیری شد که موزیک های انتخابی بیماران می تواند راه ارزان برای کاهش عصبانیت و استرس در زنان حامله ای که با ریسک بالای حاملگی مجبور به استراحت مطلق هستند بشود. همچنین مشاهده شد که نوزاد مادران با افسردگی کمتر ، به صداها و صورتها واکنش نشان می دهند.

        \n
        با تشکر

    </string>
</resources>
